金融時報: 國際企業考慮將「香港」排除在法律合約外

金融時報:
- 10間律師樓的資深律師爆料 - 多間國際企業正考慮將「香港」排除在法律合約外.

國安法=香港攬炒法

香港而家只有蝗法

支持

全力支持

國際企業想違反國安法嗎？

鄭月娥吸精瓶又考第一

咁多支那狗官

睇唔到有外國企業離開香港

即係點？ 點樣排除

我都話，好多MNC唔鳩信支那，o係香港簽contract，而家咁撚樣MNC一定唔用香港法律

LM想知影響

有BNO真係好走啦

幅縮圖嘅選擇

Dept. of Joke呀屍長就係仲裁出身，而家見到香港比佢玩到咁撚樣，個個都唔敢再用香港去仲裁，改去新加坡

十卜

點解立左國安法 香港好似愈來愈差嫁
祖國明明唔係咁講嫁喎

腐乳華：睇唔到睇唔到

真正變成支那一部份 , 黎得香港做生意就要預你會打矛波

唔怕！

我哋有！

支那1949年咁話你知一片光明囉

胡適好在走得快 你睇吓陳寅恪同錢鐘書 佢地就慘啦

//...they had seen a surge in queries from clients, mostly headquartered in the US and Japan, about whether to write Hong Kong out of governing law and arbitration clauses when conducting business in the financial hub or entering into joint ventures with Chinese and other Asian counterparties...We have large private equity clients who never used to care about arbitration clauses coming to us with the simple question of ‘is it safe to leave Hong Kong as the seat [of arbitration]?’”...//

果班奶共派又話大波驊做律政司司長可以提升香港國際仲裁中心地位嘅??
依家人地外國大公司考慮直接喺合約將香港相關嘅arbitration clauses取消 仲打算以後唔再喺香港做arbitration喎 大波驊一個攬炒咗成個行頭喎

唉 錢鍾書
又打錯

中或贏

幾iconic 呀
這就是香港法治

非不必要，唔係香港簽合約

黨安法又贏

國安法對少數人有影響

後生的好走喇
唔走又比大陸人管
機會又比晒佢地同聲同氣的新移民
港企外資比 中資取代
依家生存都困難
遲下就更難

對一般市民係毫無影響

拉

基本法腐乳

"對香港無影響 基本法腐乳 ...."

冇嘅，港共政府可以繼續扮冇嘢架，因為你同我都唔會有機會睇到合約內容！

以後做生意會好麻煩，好多公司會覺得用香港呢個jurisdiction 作為合約的base 係高風險。

香港冇堆哩個工用
中共諗住連吸外資 全境冇個地方引到人黎簽約

邱高薪量準，係唔關佢事的

我自願做棉花做波鞋，無人逼我

無source
當傳聞聽住先

國安法最安全

商業合約通常會有governing law clause同arbitration clause
前者就係張合約受邊個地區嘅法律約束 後者就係假如合約上有爭拗會喺邊個地方按照邊套規則去進行仲裁

過往外資喺兩岸四地做生意都鍾意採用香港法律同仲裁制度
但依家人地就係見到「支共式法治」喺香港日漸成熟 所以就開始考慮喺新嘅合約放棄再用香港法律同喺香港做仲裁 有班專業人士好快會乞食

可以通緝了

咩叫法律合約外? 即係走資?

宜家香港咪等如大陸，有咩分別啫，好合理呀，一國一制就梗係用番一個地方既法律啦

清楚哂

香港政府：仲有大灣區

攬炒＋逼精英走

嗚呀! 點解有左國安法香港仲愈來愈亂架

勵害了 今次真係上海取代香港

仲仲裁
國安法拉鳩你啦

連國際大鱷都唔信香港法院

要慶祝

上海取代香港

我亂估係日本人，英國人掛
或者同時精通日文同英文嘅人

似會

外國誤解同傳媒抹黑，會加強遊說同澄清

聽講佢好似中學之後就冇第一

係囉 我哋藍絲好失落 好慘 比國家呃
要去 save hk 講

其實國民黨同共產黨兩邊都係極權，我哋而家馬後砲就梗係識揀啦
佢哋嗰陣國共兩邊二揀一，都唔知應該揀邊面

未有國安法前，你係香港簽約，係用緊香港既法律保障你公司既權益，就算同你簽約既係國企，例如中移，中石油，tencent 呢的。外資一直揀係香港簽約係信香港既獨立司法，你係大陸簽唔係唔得，但一個唔好彩得罪左人，大陸司法一定保住黨員高官同自己人先，乜q法治等阿叔收埋尾數先再講啦。

到左今日香港既司法獨立等啖笑，黨大定香港政府大一眼睇到，仲未計3萬黑警做埋個官既野未審先判。香港既法律係用黎保障邊個，到有時個時究竟係睇法律去判定係睇人去判？ 你係外資自己都識揀啦！

法律攬炒

讀 law 嘅連登巴絲記住出去外國讀啦
要讀就讀外國 law

遊說完就有 BNO 5＋1
唔通香港政府啲外國辦事處勾結外國勢力？

GOGO POWER RANGER!!!!

紅到黑嘅律師會

國民黨係極權,但佢仲有少少人性 始終仲有D傳統價值
共產黨係完全無 老毛心態係打核戰都唔怕 死3 4億人唔怕 支共的泯滅人性 國民黨當年望塵莫及

MNC 唔撚再信你香港法律

應該係講緊英國嘅ATAS
所有外國學生去英國讀絕大數嘅理工科master或以上課程都要俾英國外交部進行嚴格審查後批準准先讀得 只有嚟自EU, FVEY, 日本, 韓國同新加坡嘅學生先可以豁免呢個審批

大波驊之前講過乜嘢話？

Companies consider writing Hong Kong out of legal contracts

International corporations are concerned Beijing’s growing influence will damage rule of law in the territory

Tabby Kinder in Hong Kong and Leo Lewis in Tokyo 3 hours ago

Large international corporations doing deals in Asia are considering excluding Hong Kong from legal contracts over concerns China’s tightening grip may impact rule of law in the territory, according to interviews with corporate advisers across the region.

Senior lawyers at 10 large law firms in Hong Kong, Tokyo and Singapore told the Financial Times they had seen a surge in queries from clients, mostly headquartered in the US and Japan, about whether to write Hong Kong out of governing law and arbitration clauses when conducting business in the financial hub or entering into joint ventures with Chinese and other Asian counterparties.

“I’ve fielded this question four times so far this year,” said the head of an American law firm in Hong Kong, citing calls with large technology, pharmaceuticals and consumer products clients. “It’s a live issue. All sectors are asking the question and making an assessment.”

The managing partner of another US law firm in Hong Kong, who has worked in the territory for nearly a decade, said: “We are now getting a lot of questions from companies about this; it has never occurred before in my time. We have large private equity clients who never used to care about arbitration clauses coming to us with the simple question of ‘is it safe to leave Hong Kong as the seat [of arbitration]?’”

“For Japanese clients who have always had some concerns about arbitration in China, the questions are becoming more acute with respect to Hong Kong,” said Yoshimasa Furuta, a senior partner at Anderson, Mori & Tomotsune, one of Japan’s big four law firms. “We are now getting Japanese companies directly asking us whether we think it is safe to use Hong Kong as a seat of arbitration.”

judiciary, such as an announcement by Britain that it may pull its judges out of the territory’s highest court, as well as enhanced marketing by rival arbitration centres, “had twisted Hong Kong to look like an unfavourable jurisdiction” for business disputes.

Hong Kong’s legal system and judiciary have been under pressure since Beijing tightened control over the territory by imposing a national security law last year to crack down on anti-government protests. Arrests of pro-democracy campaigners, opposition politicians and journalists have led to questions over whether Hong Kong’s legal system may be compromised. In September, Australian judge James Spigelman resigned from Hong Kong’s Court of Final Appeal citing unspecified reasons relating to the security law. The move prompted a renewed debate about judicial independence.

Several of the lawyers interviewed rejected concerns. A number of lawyers said they had advised clients considering “writing out” Hong Kong from contracts to stick with the territory. They cited benefits including an enforcement agreement between Hong Kong and mainland China that means awards made by their respective arbitral centres will be upheld.

“Everyone is conducting the assessment but we are often [saying] not to deviate from Hong Kong, particularly on shorter contracts,” said one litigator. However, if a client was entering into an infrastructure contract that could last several decades “then they have got to be thinking about where Hong Kong will be by that time”.

哩啲免哂
即係實際上又等於針對中國

真。 攬炒香港

林奠話現在是最好投資時間

真。攬炒

大波鏵唔係成日話要做國際仲裁中心咩

攬炒十式

He said negative attention on Hong Kong’s judiciary, such as an announcement by Britain that it may pull its judges out of the territory’s highest court, as well as enhanced marketing by rival arbitration centres, “had twisted Hong Kong to look like an unfavourable jurisdiction” for business disputes.

Hong Kong’s legal system and judiciary have been under pressure since Beijing tightened control over the territory by imposing a national security law last year to crack down on anti-government protests. Arrests of pro-democracy campaigners, opposition politicians and journalists have led to questions over whether Hong Kong’s legal system may be compromised. In September, Australian judge James Spigelman resigned from Hong Kong’s Court of Final Appeal citing unspecified reasons relating to the security law. The move prompted a renewed debate about judicial independence.

Several of the lawyers interviewed rejected concerns. A number of lawyers said they had advised clients considering “writing out” Hong Kong from contracts to stick with the territory. They cited benefits including an enforcement agreement between Hong Kong and mainland China that means awards made by their respective arbitral centres will be upheld.

“Everyone is conducting the assessment but we are often [saying] not to deviate from Hong Kong, particularly on shorter contracts,” said one litigator. However, if a client was entering into an infrastructure contract that could last several decades “then they have got to be thinking about where Hong Kong will be by that time”.

For international companies and financial institutions operating in the territory, the city’s legal system has served as a guarantee that they can enforce contracts against Chinese state-owned enterprises and companies linked to mainland officials. In mainland China, the judicial system is subservient to the ruling Communist Party and its 92m members are often effectively above the law.

In 2019, the Singapore International Arbitration Centre received 479 new case filings, a record for the centre. The Hong Kong International Arbitration Centre held 503 cases that year, fewer than the previous two years but above 2016 levels. The number of contracts switching to using Singapore’s arbitration centre will not be seen in the statistics for several years. But safety fears during protests in Hong Kong in 2019 had already prompted some firms to shift arbitration hearings out of the city.

A Japanese lawyer said: “What has happened now is that the last 18 months have accelerated a trend towards Singapore, perhaps dramatically.”

Additional reporting by Stefania Palma and Mercedes Ruehl in Singapore

呢個好似上年年尾已經有講？

，

黨安法生效起就已完啦

支持 香港係中國一部份, 法律點可以獨立出嚟

違反國安法，拉鳩晒佢啦

有English law qualification 而識個seat 既arbitration rules 既人？

"Arbitration
Hong Kong: the international arbitration centre for Asia Pacific region"

又話国安法好安全

後兩個都係典型象牙塔學者. 以為唔講政治爭係做文學研究支共就唔會搞佢地.

以後會去邊度仲裁？
新加玻？

土匪唔值得尊重 繼續

Yes 亞洲唔係香港就新加坡

點解要攬炒

考慮only 做先算

唔止外資，試過見過兩間「央企」 dispute, 都係香港做 seat 做 arbitration!

做 arbitration都知， 其實都係燒銀紙，因為都係大企業，當係 trial 咁做，揾晒 QC/SC, 個退休官黎做 arbitrator
啲英國 QC 無所謂
倫敦 杜拜咪照飛
大波華仲有無得做就唔個，但governing law都唔揀呢度
法律界

一面叫人唔好移民
一面立香港黨安法
結果香港人最搵笨

變咗法外之地？

陳寅恪係有原因唔肯走 佢和個D左傾知識分子唔同

佢無論學養 人格都係其他被人鬥到半死的知識份子唔同

好耐以前睇過好似係余英時的文章 講陳寅恪 鏡花緣的文章

如果有巴打記得 請出嚟講吓 大耐的事 唔知有無記錯

面子大於一切，
原本只要炒幾個黒警加公開道歉嘅事變左中英聯合聲明完全作廢，全世界睇到支那醜惡嘴臉全面排擠，加埋統一台灣徹底玩完，
只係因為貪面子唔肯道歉要武力鎮壓
well done

近就新加坡
遠啲就倫敦，杜拜

目無蝗法

支持一國一制
攪兩制是不愛國的

香港是中國的一部分嘛
當然係係同中國一齊計
要拆分中國同香港？要搞港獨？違反國安法

香港班官到今時今日仲有咩權？

乜都響應中央
呢獲仲唔吹奏埋中国制度優勢
轉個頭仔女有自己選擇 去哂外國

我都係嗰句：你講嘅嘢全部都啱，但全部都係馬後砲
1949年嗰陣，邊個知之後會有文革64吖

仲要考慮
根本法律合約對香港黎講就係一張廢紙

支持国安法 又一點成就

咁就係人的判斷

1949點解胡適會走

1934年延安文藝座談會 你只要當時係知道呢個黨係咩貨色 佢一拎到政權 就要即走

情況和今日一樣 所以我好明白陳寅恪 不是不想走 而是走不到

房屋台手足

唔信移民潮
唔信外資撤
唔信栽員潮
唔信經濟差

樓價gogogo

党安法只係黨可以安心，其他人就算啦

如果到左2047中共先出招，結果都一樣，不過到時西方愛莫能助，到時想反抗都無用。換個角度睇，習總出招岩岩好

國安法只係其一，螞蟻單野影響都好大，集資咁大既公司可以一個命令就唔俾上市，叫人點信得過金融系統

又贏

信正苦，吳京！

正呀！港股要仆街了

點解要攬炒呀鼠閪芬

日本應該好少人讀 English law

懷疑最後都係去返英澳紐新香嘅 practitioners

內循環， 無需與世界接軌。

其實 arbitration seat 唔使係 physical place of arbitration

1949前幾十年共產黨係南方已經有鬥地主

正確

佔據江西井岡山 建立蘇區時 已鬥緊地主

當時仲係1934 著草二萬五千里前

律師冇官師打點算

香港人又贏

ex. Hong Kong 呢樣嘢都好大鑊！

點解吖！點解吖！我地中國香港甘富有中國特色社會主義甘好！

唔好煩
去曬新加坡

明白
因為見杜拜請好多英國法官去做佢個 arbitration service
所以講下

你意思係 DIFC court?

律師做嘅野，多過打官司好多
好多 services
只係靠官司就死得 .....

做
鬼
國
奴
定
做
英
國
人
？
自
己
揀

係啊，之前見佢大鑼大鼓
其實呢檔野攪起未？

大把non-contentious work啦，不過無咗咁多arbitration嘅話會好國際大行都可能要減headcount或者cut dispute department

国安拉晒國際企業總裁

搞咗好多年

技術上唔係仲裁嚟

而係國家機器法庭嘅一部份

所以係 open justice，好多聆訊都公開進行

純粹係杜拜立法整咗個普通法民事法庭，可以處理 DIFC 入面司法管轄權包括嘅民事案件

律政署要打電話去d國際企業問清楚

快少少

支安法係真正攬炒

明解，謝謝！

但我記得睇啲宣傳片有話佢孖倫敦合作
有個 arbitration centre 之類嘅野
仲話做埋南亞生意
我心諗，酋長拎得錢出黎，就實係想攪大佢
想同坡有得爭

新加坡大力支持國安法
大家明咩事啦

外國企業除咗唔信任香港政治環境外
亦開始唔信任香港司法環境
多謝大波驊

支持攬炒

又要用石頭砸自己的腳
好嬲好嬲

支那有支那律法，唔同國際既
支那野講錢同勢力，外國人玩唔掂

支那大宇宙律法(含超空間(已知及未知))

legal contracts 包括咩野??
不過雜總同港共係玩.
只會令香港入無底深淵.
唔知香港可以攪到幾衰.

5毛樓市係咁升快買.

港共 賣港賊求仁得仁

咁都係中小學先有考第幾姐

俾人制裁香港 咪排第一囉

唔撚好縮。記得 write out

中國政府 : 大灣區會直接使用中國法律同仲裁

知道
如果係真的話,香港國際城市地位真係可以玩完

喺香港，中共說話就係法律

全力g持支港加速與支那融合
建設一國一制共產國家

香港真收皮

香港律師費差不多全世界最貴， arbitration 梗係揀London 啦， 又平， d 律師分工又專
香港黎講大波驊已經係最好果個仲裁律師，日日走出黎柒仲要貴過人， 人地睇到唔走就on9

無法無天啦

支那地方有咩法律

所以法治唔係你話有就有既

期待港共聲明

香港政府仲唔快d自己脫離先
係我地飛人，唔係人地飛我

擁抱大灣區

望下可以指定法官審案就知道要閃啦
有咩商業糾紛,關中共公司事,港共就派個紅底法官黎審
個律師幾撚叻都無撚用

最緊要
無商人會拿自己的身家來玩

仲駛考慮

国安法又贏

我淨係想知會唔會有好多律師仆街啫

支持，有国安法唔驚

林鄭又成功

石頭 腳

push

100%支持
支共自己攞嚟

lm

黨安法 一定無問題

唔好再報PCLL

基本法

又話國安法保障香港繁榮穩定嘅！

點解會咁㗎！！

上年識一個澳洲鬼佬又係做仲裁佢香港幾十年 都走佬

香港係實施輸打贏要龍門法！

新加坡又贏

做唔到仲裁中心唔使擔心既
仲有國際被制裁中心

正 呢野先堅係黎料

一個唔好彩習大大打鳩台灣
順便搞鳩香港外資
我係外資都拿拿聲走

走係合理，因為法律同支那全面接管再無可預測性，MNC一定唔會再用香港仲裁

又打電話去騷擾下人囉

快！

香港政府係做國際被制裁中心

快撚d啦

不過咁嘅情況係咪會令外資唔喺香港做生意我反而想知
定生意照舊換過份約啫
真想睇下係咪港共講嘅冇資金流走
暫時真係唔覺金融業有好大影響
所以港共仲咁得戚

董建華: am i a joke to you?

去新加坡啦！

應該總部會搬走 e.g. 新加坡
留返個office 係香港
但合約唔會係香港簽（我估）

咩情況都可以用国安法override

聖經：封印千年，掉落無底洞，用印封上，中共千年不能再迷惑自由世界。

原來唔係人哋伸佢落內循環無底洞，而係自己跳落去關洞門

外國勢力說三道四
所有野都係基本法腐乳

好嬲。 唔容許外國組織對香港說三道四

終極攬炒

唔好亂講嚇人啦

唔會 人地只係轉clause
同埋內部文件得個傳字 唔可信

正

拉撚晒你地

預左以後applicable law 全部寫新加坡啦
好合理喎

唔洗考慮呀嘛，即刻實行啦